<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MIPT.AI (Events)</title><link>http://mipt.ai/</link><description></description><atom:link href="http://mipt.ai/events/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>ru</language><copyright>Contents © 2018 &lt;a href="mailto:ninja@mipt.ai"&gt;MIPT&lt;/a&gt; </copyright><lastBuildDate>Thu, 05 Jul 2018 12:58:42 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Семинар AI@MIPT «Сети и соседи: методы выживания машинного обучения в “дикой природе”»</title><link>http://mipt.ai/events/2018/neurocalc_and_brainmechanism/</link><dc:creator>MIPT</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;img alt="./logo.png" src="http://mipt.ai/events/2018/neurocalc_and_brainmechanism/logo.png"&gt;
&lt;p&gt;12 февраля состоится встреча из цикла семинаров по искусственному интеллекту «Нейроморфные вычисления и механизмы мозга».
Ведущий — &lt;strong&gt;Виталий Дунин-Барковский&lt;/strong&gt;, заведующий отделом нейроинформатики Центра оптико-нейронных технологий и главный исследователь проекта iPavlov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Успешность многослойных нейроморфных конструкций долгое время обеспечивалась исключительно механизмом обратного распространения ошибок.
Этот механизм нереализуем в живых нейронных системах, поэтому учёные продолжали поиски секретов эффективности мозга.
Недавние вычислительные результаты показали, что для обучения или настройки многослойных нейронных сетей можно использовать схемы, допускающие физиологическую реализацию.
«Интеллектуальность» нейроморфных конструкций и нервной системы может иметь общий источник.
В докладе на конкретных примерах прослеживаются следствия такой общности как для нейронаук, так и для нейроморфных конструкций.
Это служит основанием для обсуждения перспектив и методов создания систем общего интеллекта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Виталий Дунин-Барковский — доктор физико-математических наук, профессор.
Окончил факультет радиотехники и кибернетики МФТИ, затем работал в Институте проблем передачи информации РАН и Московском технологическом университете (МИРЭА), а также был директором НИИ нейрокибернетики им. А. Б. Когана Ростовского государственного университета.
С 1997 по 2006 годы был приглашённым профессором Техасского технологического университета.
Первый редактор Frontiersin по направлению Towards and Beyond Human Level Artificial Intelligence и член редколлегий таких журналов, как Neurocomputing, Optical Memory and Neural Networks, а также «Нейрокомпьютеры и их приложения».
Ведёт еженедельные рабочие сессии «Котёл идей Нейронет» в Агентстве стратегических инициатив.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для участия в семинаре необходимо предварительно зарегистрироваться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Материалы курса доступны в &lt;a class="reference external" href="https://t.me/aimipt"&gt;Telegram-канале&lt;/a&gt; и группе &lt;a class="reference external" href="https://vk.com/aimipt"&gt;AI@MIPT&lt;/a&gt; Вконтакте.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://mipt.ai/events/2018/neurocalc_and_brainmechanism/</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 09:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Тестовое событие 2</title><link>http://mipt.ai/events/2018/test_event2/</link><dc:creator>MIPT</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;Большой заголовок&lt;/h2&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h3&gt;Большой заголовок&lt;/h3&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h4&gt;Мелкий заголовок&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Второе тестовое событие.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h3&gt;Большой заголовок&lt;/h3&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h4&gt;Мелкий заголовок&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Второе тестовое событие.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id6"&gt;
&lt;h2&gt;Большой заголовок&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://mipt.ai/events/2018/test_event2/</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Тестовое событие</title><link>http://mipt.ai/events/2018/test_event/</link><dc:creator>MIPT</dc:creator><description>&lt;p&gt;Тестовое событие.&lt;/p&gt;</description><guid>http://mipt.ai/events/2018/test_event/</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Семинар AI@MIPT «Сети и соседи: методы выживания машинного обучения в “дикой природе”»</title><link>http://mipt.ai/events/2018/networks_and_neighbors_seminar/</link><dc:creator>MIPT</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;img alt="./logo.png" src="http://mipt.ai/events/2018/networks_and_neighbors_seminar/logo.png"&gt;
&lt;p&gt;22 января в 18:30 в 107 БФК состоится очередная встреча из цикла семинаров по искусственному интеллекту «Сети и соседи: Параметрические и непараметрические методы для выживания машинного обучения в “дикой природе”».
Ведущий — Михаил Биленко, руководитель подразделения Machine Intelligence and Research в Яндексе и координатор деятельности исследовательской группы Яндекса в МФТИ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Параметрические методы машинного обучения, такие как нейронные сети, растущие деревья (boosted trees), методы факторизации и их совокупности, задают последнее слово в бенчмарках машинного обучения от академических стандартов (таких как ImageNet) до соревнований Kaggle.
Однако применение систем машинного обучения в реальном мире существенно отличается по ряду параметров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На лекции речь пойдёт об уникальных отличиях академического и технологического машинного обучения.
Они приводят к очень разным оптимальным решениям, в сравнении с теми, которые обычно встречаются в конкурсах и академических бенчмарках. Обсуждение коснётся необходимости объединения параметрических и непараметрических моделей (таких как современные варианты алгоритмов ближайшего соседа).
Также будут описаны некоторые интересные комбинации, которые приводят к современным технологическим решениям в системах машинного перевода и диалоговых системах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для участия в семинаре необходимо предварительно зарегистрироваться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Михаил Биленко руководит подразделением Machine Intelligence and Research в Яндексе.
Команды в MIR'е занимаются исследованиями, разработкой и выпуском продуктов в ключевых областях искусственного интеллекта: диалоговых системах, распознавании и синтезе речи, машинном переводе, компьютерном зрении и машинном обучении.
До Яндекса Михаил руководил командой Machine Learning Algorithms в Microsoft, ML-компоненты которой были интегрированы в десятки продуктов компании.
Перед этим он семь лет проработал исследователем в Microsoft Research, куда пришёл после аспирантуры в университете Техаса в Остине и стажировок в Google и IBM Research.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Материалы курса доступны в &lt;a class="reference external" href="https://t.me/aimipt"&gt;Telegram-канале&lt;/a&gt; и группе &lt;a class="reference external" href="https://vk.com/aimipt"&gt;AI@MIPT&lt;/a&gt; Вконтакте.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://mipt.ai/events/2018/networks_and_neighbors_seminar/</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 08:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>